%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for CV/Resume
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV

%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURACIONES
%-------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Configuración de márgenes
\geometry{left=1.4cm, top=1.5cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Ubicación de las fuentes del proyecto
\fontdir[fonts/]

% Color de resaltado (Celeste/Azul Awesome)
\colorlet{awesome}{awesome-skyblue}

% Resaltar las primeras tres letras de cada sección con el color principal
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% Definición del puesto/perfil principal en el encabezado
\position{Ingeniería Industrial \& Marketing Digital}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	INFORMACIÓN PERSONAL
%-------------------------------------------------------------------------------
\name{Mateo}{Allegro}
\mobile{(+54) 9 341 655-3176}
\email{mateoallegrol@gmail.com}
\location{Rosario, Argentina}
\linkedin{mateoallegro}

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Imprimir el encabezado centrado
\makecvheader[C]

% Configuración del pie de página
\makecvfooter
  {\today}
  {Mateo Allegro~~~·~~~Curriculum Vitae}
  {\thepage}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENIDO DEL CV
%-------------------------------------------------------------------------------

%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECCIÓN: PERFIL
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Perfil Profesional}

\begin{paragraph}
{Estudiante avanzado de Ingeniería Industrial con un perfil fuertemente volcado hacia el Marketing Digital y la gestión estratégica. Cuento con experiencia en la optimización de procesos internos, análisis de gestión para la toma de decisiones gerenciales y coordinación de proyectos. Me apasiona fusionar la estructura metodológica de la ingeniería con la creatividad y el dinamismo del sector digital y cultural, aportando soluciones prácticas, liderazgo de equipos y un enfoque orientado a la eficiencia operativo-comercial.}
\end{paragraph}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECCIÓN: EXPERIENCIA LABORAL
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Laboral}

\begin{cventries}

  \cventry
    {Analista Integral de Staff} % Puesto
    {La Segunda Seguros} % Empresa
    {Rosario, Argentina} % Ubicación
    {Mayo 2025 - Mar. 2026} % Fechas
    {
      \begin{cvitems} % Descripción de tareas y logros
        \item {Elaboré tableros e indicadores de gestión para la Gerencia de Seguros de Personas, transformando datos complejos en información estratégica para la toma de decisiones.}
        \item {Lideré iniciativas de mejora continua y optimización de procesos internos, logrando aumentar la eficiencia operativa y la calidad en el servicio.}
        \item {Coordiné flujos de trabajo interdepartamentales para asegurar la correcta implementación de nuevos proyectos corporativos.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Analista de Datos y Estrategia Comercial} % Puesto
    {Pampa Analytics} % Empresa
    {Rosario, Argentina} % Ubicación
    {Feb. 2024 - Abr. 2025} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Diseñé e implementé soluciones de análisis estratégico y visualización para empresas del sector retail utilizando Looker Studio y Power BI.}
        \item {Optimicé procesos operativos mediante la integración de herramientas de medición analítica (Google Analytics, BigQuery), identificando oportunidades de mejora en el embudo de conversión y ventas.}
        \item {Traduje requerimientos de negocio en soluciones funcionales, facilitando la planificación comercial de las cuentas asignadas.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Pasante de Marketing Posventa} % Puesto
    {John Deere} % Empresa
    {Granadero Baigorria, Argentina} % Ubicación
    {Mayo 2024 - Nov. 2024} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Brindé soporte logístico, técnico y comercial a la red de concesionarios oficiales, garantizando la correcta ejecución de los lineamientos de la marca.}
        \item {Participé activamente en el diseño, implementación y seguimiento de campañas comerciales de posventa, evaluando el rendimiento de proveedores estratégicos.}
        \item {Desarrollé reportes automatizados de rendimiento de ventas para optimizar el control de stock y la planificación de la distribución.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Director Creativo y Fundador} % Puesto
    {Litto.mag (Proyecto Independiente)} % Empresa
    {Rosario, Argentina} % Ubicación
    {2024 - Presente} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Ideé y coordiné la producción integral de contenidos, ciclos de sesiones acústicas y entrevistas orientadas al sector cultural para medios digitales.}
        \item {Diseñé propuestas comerciales y de alianzas estratégicas, gestionando la logística ejecutiva y los planes de comunicación del proyecto.}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECCIÓN: EDUCACIÓN
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Educación}

\begin{cventries}

  \cventry
    {Grado en Ingeniería Industrial (70\% de la carrera completado)} % Título
    {Universidad Católica Argentina} % Institución
    {Rosario, Argentina} % Ubicación
    {2021 - Presente} % Fechas
    {}

  \cventry
    {Programa Ejecutivo de Marketing Digital} % Título
    {Universidad Católica Argentina} % Institución
    {Rosario, Argentina} % Ubicación
    {2026} % Fechas
    {}

  \cventry
    {Intercambio Académico Internacional (Semestre de Estudios Extranjeros)} % Título
    {Universidad Loyola Andalucía} % Institución
    {Sevilla, España} % Ubicación
    {2023} % Fechas
    {}

\end{cventries}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECCIÓN: VOLUNTARIADO
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Voluntariado}

\begin{cventries}

  \cventry
    {Voluntario en Gestión y Comunicación} % Rol
    {TECHO Argentina} % Organización
    {Rosario, Argentina} % Ubicación
    {2025 - Presente} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Colaboración activa en la coordinación logística de proyectos comunitarios de hábitat y en la difusión y comunicación de campañas institucionales de la ONG.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Coordinador y Líder de Equipo} % Rol
    {ONG Conciencia} % Organización
    {Rosario, Argentina} % Ubicación
    {2021 - 2024} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Encargado de tareas de planificación, liderazgo de equipos de jóvenes y coordinación general de actividades formativas sobre participación ciudadana.}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECCIÓN: HABILIDADES Y CERTIFICACIONES
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Habilidades \& Certificaciones}

\begin{cvskills}
  \cvskill{Idiomas}{Inglés Avanzado (First Certificate in English - Cambridge)}
  \cvskill{Gestión \& Estrategia}{Estrategia Digital, Gestión de Proyectos, Optimización de Procesos, Logística Corporativa, Oratoria y Liderazgo}
  \cvskill{Herramientas BI}{Power BI, Looker Studio, Tableau, Microsoft Excel Avanzado}
  \cvskill{Digital \& Medios}{Google Analytics (GA4), Shopify, Fivetran, CapCut, Canva}
\end{cvskills}

\end{document}